陳茂波：要盡力避免財政儲備急速萎縮

財政司司長陳茂波在網誌表示，政府深明各行各業均承受著不同程度的痛感，正研究如何加強支援，但他提到，面對困難和極不確定的局面，政府要在財政上審慎行事，盡力避免財政儲備急速萎縮，維護本港的金融穩定。

有街市檔販表示，生意冷清，政府除了減租之外，未有其他協助，不知能否繼續經營下去；亦有檔販透露，持有特許經營牌照，而非商業登記證，因此之前針對零售業的抗疫支援措施，都未能受惠。

公墓員減薪未

俾少啲錢支共咪避免到

準備大幅加稅

公墓員都算有做下野
$160個底褲口罩幫人清死貨先痴L線

失業率唔算太多, 係因為保就業DELAY咗件事

保就業一唔做, 或縮減規模

失業率會立即升升升

明日大嶼

落台啦
做唔撚掂就走啦！霸住個位把撚
你嘅無能隨時害死700萬人

乜都唔做就可以減少開支，又狂抄牌同屈限聚令咪fat fat
抵啦搞到啲舖執晒稅又收少咗，政治上又趕走晒外資

仆街啦你

講出黎俾人家聽，第三輪抗疫基金呢 唔好諗咁多

派多1皮未

其實班狗唔值咁高人工
講嚟講去都係借d椅唔拎錢救市

派錢俾商家佬有錢佬就咁撚闊綽咁撚快手
叫你幫小市民派下錢就呻窮
我屌你老母啦

由你條垃做財政司想唔縮都幾難

即係無失業救濟

唔知暴動指數係咪會繼續升

派錢啦，dllm

劏房波：你死你既事。刁帝落咗命令，政府既錢全部都要上繳中央。我完成唔到任務，我會死

咁講 即係唔會有

免首期上會 再廢ssd

高鐵成千億起完到而家回左幾多本？

你心水清
仲有就係財政儲備果到

送撚哂上大陸, 梗係冇錢啦

明日大嶼呢？

起少d 17億天橋同幾千億爛島咪得囉

外匯儲備仲有4幾千億美金啵 用埋啦唔差在

正苦：繼續倒錢攪明日大愚，吹呀。

等睇港共支共幾時冇錢

黑警加人工 市民捱貴稅

黑警用咁多儲備，唔萎縮至奇

取消強積金好撚過啦

敗家仔：盡力避免洗曬屋企啲錢

對於任何財政問題，我一律建議派錢

幾年用哂

播毒維穩負作用

試下唔起明日大嶼

加稅啦

30%

仲有3500 檢測劑

點都唔會減

退休公仆cut長糧未？

當財政儲備萎縮，政府願不願意作出一些犧牲，「賑少啲災」、「出少啲糧」？

利申 劉鳴煒報夢我聽

對於任何政治問題，政府一律派錢解決

乜都唔識做
靜係識賣地
緊係蝕啦

估唔到仲釘緊，唔係釘住上年打人果d

佢又再睇死香港人唔會喺疫情下上街

班藍屍好矛盾
一面想暴動問正苦攞錢
一面又怕做左佢地口中既曱甴

有基本法腐乳驚咩

仲加

到時d 有錢佬走晒
窮撚就發覺拎綜援好過返工

小心被穿櫃桶，你明喇。派左錢俾市民先喇

乞衣就係咁
又想乞錢，又怕人嫌佢臭趕佢走。

留返啲錢俾大陸啊

高官全部減薪 慳好多

爛鳩港豬噢, 爛尾超支鳩鐵, 柒閪飄移人工島 全部用幾千億就唔撚洗避免???

但就不斷送錢去支那

咁你又睇少左其他人
政府係好多老屎忽唔做野
好多比較後生嘅係認真做仲要做埋班撚樣果份
人工又少過佢地（唔計狗）

屌你老母，立即回水5萬先講

還錢呀！

俾ot錢俾到咁

減完，冇左班人消費經濟縮得仲撚勁

就係無錢起 所以叫救命

派返比全港市民消費

呢條廢柴又讀犒

一年敗2000幾億 你老未
仲要香港人感恩支共

出回血劍啦
推返曬D空置稅
再推一D將入繁忙地區既汽車需要畀一筆入區費去令班閪佬用多D交通公具
咁你一日都食唔少啦
再叫班狗每日收唔夠100張票都唔準返去食狗糧
包佢紅字變綠字大升都得

發萬債做萬億垃圾島工程就
拎部份儲備黎幫香港人就

你咁處理疫情，香港等破產都有份！

晚市開堂食 (只隔一塊細板, 枱極近)

中國無限制經香港轉機

我話你知：係死撚硬！

跟據中共邏輯
其實庫房已經冇咗
所以爆前提早講定

病人醫好了但係死咗

有你地班廢官 香港破產都有份啦

繼續明日大嶼，有乜方法唔萎?

香港財政儲備
比好多人想像中要弱

主要資產

政府儲備 10000億左右
土地基金結餘 2000億
外匯基金 40000億
(呢40000億係包埋政府儲備
同埋部份錢用唔到倒如要維持聯繫匯率)

今年本身都赤字 1300億
計埋抗疫 赤字2300億